\renewcommand{\bibname}{Tài liệu tham khảo}

\begin{thebibliography}{99}
% --- Nhóm Công nghệ ---
\bibitem{flutter}
Google, ``Tài liệu Flutter,'' \textit{flutter.dev}. [Trực tuyến]. Truy cập: https://flutter.dev/docs. [Truy cập: 10/2025].

\bibitem{nestjs}
NestJS, ``Tài liệu NestJS,'' \textit{docs.nestjs.com}. [Trực tuyến]. Truy cập: https://docs.nestjs.com/. [Truy cập: 10/2025].

\bibitem{nextjs}
Vercel, ``Tài liệu Next.js,'' \textit{nextjs.org}. [Trực tuyến]. Truy cập: https://nextjs.org/docs. [Truy cập: 10/2025].

% --- Nhóm Kiến trúc ---
\bibitem{microservices}
M. Fowler, ``Kiến trúc Microservices,'' \textit{martinfowler.com}, 2014. [Trực tuyến]. Truy cập: https://martinfowler.com/articles/microservices.html. [Truy cập: 10/2025].

\bibitem{postgres}
Nhóm Phát triển Toàn cầu PostgreSQL, ``Tài liệu PostgreSQL 15,'' \textit{postgresql.org}. [Trực tuyến]. Truy cập: https://www.postgresql.org/docs/15/. [Truy cập: 10/2025].

% --- Nhóm AI/NLP ---
\bibitem{rag}
P. Lewis \textit{và cộng sự}, ``Sinh văn bản tăng cường truy xuất cho các tác vụ NLP chuyên sâu về tri thức,'' trong \textit{Kỷ yếu Hội nghị Hệ thống Xử lý Thông tin Neural (NeurIPS)}, 2020.

\bibitem{lora}
E. J. Hu \textit{và cộng sự}, ``LoRA: Điều chỉnh thứ hạng thấp của các mô hình ngôn ngữ lớn,'' \textit{arXiv preprint arXiv:2106.09685}, 2021.

\bibitem{langchain}
LangChain, ``Tài liệu LangChain,'' \textit{python.langchain.com}. [Trực tuyến]. Truy cập: http://python.langchain.com. [Truy cập: 10/2025].

\bibitem{peft}
Hugging Face, ``PEFT: Phương pháp tinh chỉnh hiệu quả tham số tiên tiến,'' \textit{huggingface.co}. [Trực tuyến]. Truy cập: https://huggingface.co/docs/peft. [Truy cập: 10/2025].

% --- Nhóm Hệ thống tham khảo ---
\bibitem{bookingcare}
BookingCare, ``Nền tảng y tế sức khỏe toàn diện,'' \textit{bookingcare.vn}. [Trực tuyến]. Truy cập: https://bookingcare.vn/. [Truy cập: 10/2025].

\bibitem{jiohealth}
Jio Health, ``Trang chủ Jio Health,'' \textit{jiohealth.com}. [Trực tuyến]. Truy cập: https://jiohealth.com/. [Truy cập: 10/2025].

\end{thebibliography}