\chapter{Yêu cầu về hệ thống}

\section{Yêu cầu chức năng}

\subsection{User App}
Các chức năng chính bao gồm:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Onboarding \& Cá nhân hóa Hồ sơ}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Tạo ấn tượng đầu tiên liền mạch và xây dựng "chân dung số" của người dùng để cá nhân hóa trải nghiệm ngay từ đầu.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi}:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Đăng ký:} Cho phép tạo tài khoản nhanh chóng bằng một trong các phương thức: \textbf{username/password} hoặc xác thực thông qua \textbf{Google/Facebook.}
            \item  \textbf{Khảo sát: } Thu thập sở thích và nhu cầu ban đầu thông qua các câu hỏi tương tác ngắn gọn.
            \item \textbf{Khởi tạo hồ sơ: }Tự động tạo hồ sơ người dùng và đề xuất các dịch vụ phù hợp tức thì dựa trên dữ liệu thu thập được.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Chatbot AI Tư vấn \& Gợi ý Dịch vụ}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích: }Đóng vai trò trợ lý ảo 24/7, giúp người dùng xác định vấn đề và tìm ra giải pháp dịch vụ phù hợp một cách tự nhiên qua hội thoại.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Xử lý ngôn ngữ tự nhiên (NLP):} Hiểu và phân tích các yêu cầu đa dạng của người dùng.
            \item \textbf{Tư vấn theo ngữ cảnh:} Đặt câu hỏi dẫn dắt để làm rõ nhu cầu và đối chiếu với cơ sở dữ liệu dịch vụ.
            \item  \textbf{Đề xuất thông minh: }Trả về các gợi ý dịch vụ phù hợp nhất kèm thông tin tóm tắt (đánh giá, giá, vị trí) và hỗ trợ điều hướng đến trang đặt lịch.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Tìm kiếm \& Lọc Nâng cao}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cung cấp bộ công cụ mạnh mẽ, cho phép người dùng chủ động tìm kiếm và sàng lọc dịch vụ một cách chính xác theo nhiều tiêu chí.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi: } 
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Thanh tìm kiếm thông minh:} 
            Hỗ trợ tìm kiếm theo từ khóa, địa điểm, tên đối tác với tính năng tự động gợi ý.
            \item  \textbf{Bộ lọc đa chiều:} Cho phép lọc kết quả theo giá, đánh giá, vị trí, và các thuộc tính chuyên sâu của dịch vụ.
            \item \textbf{Hiển thị bản đồ:} Trực quan hóa vị trí các nhà cung cấp dịch vụ, cập nhật kết quả theo khu vực xem.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Đặt lịch hẹn (Booking)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Số hóa và tự động hóa hoàn toàn quy trình đặt lịch hẹn, đảm bảo tính chính xác, tiện lợi và giảm thiểu sai sót.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Lịch hẹn thời gian thực:}  Hiển thị các khung giờ trống của nhà cung cấp để người dùng lựa chọn trực tiếp.
            \item \textbf{Tự động hóa thông báo: }Tự động gửi xác nhận, nhắc nhở lịch hẹn qua email/thông báo đẩy cho cả khách hàng và đối tác.
            \item \textbf{Quản lý tập trung: }Cung cấp khu vực để người dùng dễ dàng xem, thay đổi hoặc hủy lịch hẹn đã đặt.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Thanh toán \& Đánh giá}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Đảm bảo giao dịch tài chính an toàn, minh bạch và xây dựng một cộng đồng đáng tin cậy thông qua hệ thống phản hồi chất lượng.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:} 
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Tích hợp đa kênh thanh toán:} Hỗ trợ thanh toán an toàn qua thẻ tín dụng, ví điện tử và các cổng thanh toán uy tín.
            \item \textbf{Hệ thống đánh giá xác thực:}  Chỉ những người dùng đã hoàn thành dịch vụ mới có quyền xếp hạng sao và viết nhận xét.
            \item \textbf{Minh bạch thông tin:} Công khai các đánh giá để người dùng tương lai có cơ sở tham khảo khách quan trước khi ra quyết định.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{AI trong Quản trị \& Tương tác thông minh}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Tối ưu hóa hiệu quả vận hành cho nhà quản trị và tăng cường sự gắn kết với người dùng thông qua các tương tác cá nhân hóa.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi}:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Dashboard phân tích:} Cung cấp cho admin các báo cáo, biểu đồ trực quan về hiệu suất kinh doanh và hành vi người dùng.
            \item \textbf{Phân khúc khách hàng tự động:} AI tự động nhóm người dùng dựa trên hành vi để triển khai các chiến dịch phù hợp.
            \item \textbf{Giao tiếp chủ động:} Gửi các thông báo, email marketing, và ưu đãi được cá nhân hóa cao tới đúng đối tượng khách hàng vào đúng thời điểm.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Partner Portal}
Các chức năng chính bao gồm:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Trang Đăng ký \& Cung cấp Hồ sơ (Partner Registration)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cung cấp một quy trình đăng ký chuẩn hóa, chuyên nghiệp để thu thập đầy đủ và chính xác thông tin pháp lý, kinh doanh từ các đối tác tiềm năng.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:} 
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Biểu mẫu đa bước:} Hướng dẫn đối tác cung cấp thông tin một cách có hệ thống, bao gồm thông tin doanh nghiệp, người đại diện và mô tả dịch vụ.
            \item \textbf{Cổng tải tài liệu:} Tích hợp công cụ cho phép đối tác tải lên các hồ sơ pháp lý cần thiết (Giấy phép kinh doanh, chứng chỉ hành nghề...).
            \item \textbf{Xác nhận tự động: }Hệ thống tự động gửi email xác nhận đã nhận hồ sơ và thông báo về quy trình xét duyệt, tạo sự tin tưởng và chuyên nghiệp ngay từ đầu.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Cổng thông tin Chờ duyệt (Limited Partner Portal)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cung cấp một không gian tương tác cho đối tác đang trong quá trình chờ duyệt, giúp họ chủ động theo dõi và hoàn thiện hồ sơ.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Theo dõi trạng thái trực quan:}  Hiển thị rõ ràng các giai đoạn của hồ sơ (Chờ xét duyệt, Yêu cầu bổ sung, Đã phê duyệt, Bị từ chối).
            \item \textbf{Kênh giao tiếp hai chiều:} Tích hợp hộp thư nội bộ để Admin và đối tác trao đổi trực tiếp các yêu cầu (ví dụ: bổ sung giấy tờ).
            \item \textbf{Cổng thông tin giới hạn:} Cho phép đăng nhập để cập nhật hồ sơ nhưng vô hiệu hóa các tính năng vận hành khác cho đến khi được phê duyệt chính thức.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Quản lý Lịch hẹn (Booking Dashboard)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cung cấp một trung tâm điều hành tập trung, giúp đối tác quản lý toàn bộ các yêu cầu đặt lịch một cách nhanh chóng và hiệu quả.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Bảng điều khiển trực quan: }Hiển thị các lịch hẹn mới, chờ xác nhận một cách rõ ràng, cho phép xử lý nhanh.
            \item \textbf{Xử lý yêu cầu linh hoạt:} Cho phép "Xác nhận" hoặc "Từ chối" lịch hẹn chỉ với một cú nhấp chuột, kèm theo khả năng ghi rõ lý do từ chối.
            \item \textbf{Chế độ xem lịch (Calendar View):} Trực quan hóa toàn bộ lịch hẹn đã được xác nhận theo ngày/tuần/tháng, giúp dễ dàng sắp xếp và quản lý 
        \end{itemize}
    \end{itemize}
     \item \textbf{Quản lý Dịch vụ (Service Management)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Trao cho đối tác toàn quyền tự chủ trong việc xây dựng, cập nhật và định giá danh mục dịch vụ của mình trên nền tảng.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Tạo/Chỉnh sửa dịch vụ:} Giao diện thân thiện để nhập thông tin chi tiết: tên, mô tả, thời lượng, giá, hình ảnh/video.
            \item \textbf{Gán nhân viên (tùy chọn):} Cho phép liên kết các dịch vụ cụ thể với những nhân viên có chuyên môn thực hiện, tối ưu hóa việc phân công.
            \item \textbf{Cập nhật thời gian thực: }Mọi thay đổi về dịch vụ sẽ được cập nhật và hiển thị ngay lập tức trên ứng dụng của người dùng cuối.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
     \item \textbf{Quản lý Nhân viên \& Phân quyền (Staff Management \& Permissions)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cho phép chủ doanh nghiệp phân cấp quản lý, tạo tài khoản cho nhân viên với các quyền hạn truy cập khác nhau, nâng cao tính chuyên nghiệp và bảo mật.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Tạo hồ sơ nhân viên:} Dễ dàng thêm mới nhân viên và gán họ vào các dịch vụ chuyên môn.
            \item \textbf{Hệ thống phân quyền theo vai trò:}  Cung cấp các vai trò mặc định (Quản lý, Lễ tân, Kỹ thuật viên) với các quyền hạn được thiết lập sẵn, đảm bảo nhân viên chỉ truy cập được các chức năng cần thiết.
            \item \textbf{Tài khoản cá nhân hóa:} Mỗi nhân viên có thể đăng nhập bằng tài khoản riêng để xem và quản lý lịch làm việc được giao cho mình.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Tạo và Quản lý Khuyến mãi (Promotions Management)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Trang bị cho đối tác một công cụ marketing mạnh mẽ để chủ động tạo các chương trình ưu đãi, thu hút khách hàng và tối ưu hóa doanh thu.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Thiết lập đa dạng:} Hỗ trợ nhiều loại khuyến mãi phổ biến (giảm theo \%, giảm theo số tiền, mua X tặng Y).
            \item \textbf{Điều kiện áp dụng linh hoạt:} Cho phép tùy chỉnh các quy tắc như áp dụng theo khung giờ vàng, theo dịch vụ cụ thể, hoặc theo thời gian hiệu lực.
            \item \textbf{Hiển thị nổi bật: } Các chương trình khuyến mãi sau khi tạo sẽ được tự động làm nổi bật trên trang của đối tác, tiếp cận trực tiếp đến người dùng.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Báo cáo \& Phân tích Kinh doanh (Business Analytics \& Reporting)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cung cấp các dữ liệu kinh doanh được trực quan hóa, giúp đối tác nắm bắt tình hình hoạt động và đưa ra các quyết định chiến lược dựa trên số liệu thực tế.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Dashboard phân tích:} Hiển thị các chỉ số hiệu suất chính (KPIs) qua biểu đồ như doanh thu, số lượng lịch hẹn, và tỷ lệ lấp đầy.
            \item \textbf{Thống kê chuyên sâu: }Cung cấp các bảng xếp hạng chi tiết về dịch vụ hiệu quả nhất, khung giờ cao điểm và danh sách khách hàng trung thành.
            \item \textbf{Xuất dữ liệu:} Cho phép xuất báo cáo ra định dạng Excel/CSV để lưu trữ và phân tích nâng cao
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    
\end{enumerate}

\subsection{Admin Dashboard}
Các chức năng chính bao gồm:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Xác thực \& Quản lý Đối tác (Partner Verification \& Management)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Đảm bảo chất lượng và tính hợp pháp của toàn bộ đối tác trên nền tảng thông qua một quy trình xét duyệt và quản lý chuyên nghiệp.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Hệ thống xét duyệt tập trung:} Hiển thị tất cả hồ sơ đăng ký mới tại một nơi duy nhất để admin dễ dàng xem xét thông tin và các tài liệu pháp lý đính kèm.
            \item \textbf{Quy trình xử lý 3 chiều:} Cung cấp các hành động rõ ràng: Phê duyệt (mở khóa toàn bộ tính năng cho đối tác), Từ chối (kèm lý do), hoặc Yêu cầu bổ sung (gửi thông báo về các mục cần hoàn thiện).
            \item \textbf{Quản lý đối tác hiện hữu:} Cho phép admin thực hiện các tác vụ quản trị như tạm khóa tài khoản, cập nhật thông tin, và giám sát hoạt động.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Quản lý Đánh giá \& Báo cáo (Review \& Report Moderation)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Xây dựng và duy trì một môi trường cộng đồng văn minh, công bằng bằng cách kiểm duyệt các đánh giá và xử lý các báo cáo vi phạm.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Kiểm duyệt nội dung:} Admin có thể duyệt hoặc loại bỏ các đánh giá chứa nội dung không phù hợp, spam, hoặc vi phạm chính sách.
            \item \textbf{Xử lý báo cáo:} Tiếp nhận và giải quyết các báo cáo vi phạm từ người dùng về đối tác (hoặc ngược lại), đảm bảo quyền lợi cho các bên.
        \end{itemize}
    \end{itemize} 
    \item \textbf{Quản lý Tài chính Toàn hệ thống (System-wide Financial Management)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cung cấp một công cụ tổng thể để giám sát dòng tiền, quản lý hoa hồng, và tự động hóa quy trình đối soát, thanh toán cho đối tác.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Dashboard tài chính tổng quan:} Cung cấp cái nhìn toàn cảnh về các chỉ số tài chính quan trọng như tổng giá trị giao dịch (GMV) và doanh thu nền tảng.
            \item \textbf{Hệ thống đối soát tự động:} Tự động tổng hợp doanh thu và tính toán số tiền cần thanh toán cho mỗi đối tác theo chu kỳ đã định sẵn (ví dụ: hàng tháng).
            \item \textbf{Quản lý thanh toán:} Hỗ trợ thực hiện thanh toán hàng loạt và theo dõi trạng thái công nợ của từng đối tác một cách minh bạch.
        \end{itemize}
    \end{itemize} 
    \item \textbf{Quản lý Mã giảm giá \& Chiến dịch Marketing (Voucher \& Campaign Management)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Cung cấp một công cụ marketing tập trung để admin tạo và điều phối các chiến dịch quảng bá trên toàn hệ thống, thúc đẩy tăng trưởng chung.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Tạo chiến dịch tổng thể:} Cho phép khởi tạo các chiến dịch lớn theo chủ đề (ví dụ: "Chào hè", "Black Friday") và quản lý tập trung.
            \item \textbf{Phát hành mã giảm giá toàn hệ thống:} Tạo các mã voucher áp dụng chung cho nhiều đối tác, với các quy tắc linh hoạt (giới hạn lượt dùng, giá trị đơn tối thiểu, áp dụng cho người dùng mới...).
            \item \textbf{Theo dõi hiệu quả: }Đo lường hiệu suất của từng chiến dịch thông qua các chỉ số như số lượt sử dụng mã, doanh thu tạo ra.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Trung tâm Hỗ trợ \& Ticket (Support Center \& Ticketing System)}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mục đích:} Chuẩn hóa và tối ưu hóa quy trình hỗ trợ khách hàng, đảm bảo mọi yêu cầu, khiếu nại đều được ghi nhận, phân công và xử lý triệt để.
        \item \textbf{Chức năng cốt lõi:}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Hệ thống gom ticket:} Tập hợp tất cả yêu cầu hỗ trợ từ người dùng và đối tác vào một hàng đợi duy nhất.
            \item \textbf{Theo dõi trạng thái: }Gán trạng thái cho mỗi ticket (Mới, Đang xử lý, Đã giải quyết) để dễ dàng theo dõi tiến độ.
            \item \textbf{Hỗ trợ trực tiếp qua Trò chuyện (Live Chat for Users): }Người dùng có thể bắt đầu một cuộc trò chuyện trực tiếp với đội ngũ hỗ trợ ngay trên ứng dụng để giải quyết các vấn đề cấp bách hoặc các câu hỏi nhanh.   
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{enumerate}


\section{Yêu cầu phi chức năng}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Hiệu suất (Performance):}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Thời gian phản hồi (Response Time):} Mọi tương tác trên ứng dụng (tải trang, tìm kiếm, lọc) phải hoàn thành dưới \textbf{2 giây}. API response time trung bình phải dưới \textbf{200ms} và tối đa (P95) không vượt \textbf{500ms}.
        \item \textbf{Tải trọng (Load):} Hệ thống phải có khả năng phục vụ đồng thời ít nhất \textbf{1.000 người dùng} (concurrent users) trong giờ cao điểm mà không suy giảm hiệu suất đáng kể (< 10\% tăng latency).
        \item \textbf{Throughput:} Hệ thống backend phải xử lý được tối thiểu \textbf{500 requests/giây} cho các API chính (tìm kiếm, đặt lịch, thanh toán).
        \item \textbf{Hiệu suất AI Chatbot:} Thời gian phản hồi của chatbot AI (bao gồm truy xuất RAG và sinh văn bản) không vượt quá \textbf{5 giây} cho mỗi lượt hội thoại. Tỷ lệ phản hồi chính xác (relevance) đạt tối thiểu \textbf{85\%}.
        \item \textbf{Tối ưu hóa mobile:} Ứng dụng di động phải khởi động (cold start) trong vòng \textbf{3 giây} trên các thiết bị tầm trung. Kích thước bộ nhớ (RAM) sử dụng không vượt \textbf{150MB} trong quá trình hoạt động bình thường.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Bảo mật (Security):}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mã hóa dữ liệu:} Toàn bộ dữ liệu phải được mã hóa khi truyền (\textbf{TLS 1.2+}) và khi lưu trữ (\textbf{AES-256} encryption at rest), đặc biệt là thông tin cá nhân và lịch sử sức khỏe của người dùng.
        \item \textbf{Xác thực \& Phân quyền:} Sử dụng JWT (JSON Web Token) với thời gian hết hạn ngắn (access token \textbf{15 phút}, refresh token \textbf{7 ngày}). Áp dụng chặt chẽ cơ chế phân quyền theo vai trò (\textbf{RBAC}) với tối thiểu 4 vai trò: User, Partner, Staff, Admin.
        \item \textbf{Bảo vệ API:} Triển khai \textbf{rate limiting} (tối đa 100 requests/phút/user), \textbf{input validation} trên mọi endpoint, và bảo vệ chống các cuộc tấn công phổ biến (SQL Injection, XSS, CSRF).
        \item \textbf{Tuân thủ:} Hệ thống phải tuân thủ các tiêu chuẩn bảo mật \textbf{OWASP Top 10} và các quy định về bảo vệ dữ liệu cá nhân tại Việt Nam (Nghị định 13/2023/NĐ-CP).
        \item \textbf{Audit Log:} Mọi hành động quan trọng (đăng nhập, thay đổi quyền, xác thực đối tác, giao dịch tài chính) phải được ghi nhận vào hệ thống nhật ký kiểm toán, lưu trữ tối thiểu \textbf{12 tháng}.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Độ sẵn sàng (Availability):}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Uptime:} Hệ thống phải đảm bảo thời gian hoạt động \textbf{99.9\%} (tức là thời gian downtime không quá \textbf{43 phút/tháng}), không bao gồm thời gian bảo trì theo lịch.
        \item \textbf{Sao lưu dữ liệu:} Cơ sở dữ liệu phải được sao lưu tự động (\textbf{automated backup}) ít nhất \textbf{1 lần/ngày}, với khả năng phục hồi (RTO) trong vòng \textbf{1 giờ} và điểm phục hồi (RPO) không quá \textbf{4 giờ}.
        \item \textbf{Graceful Degradation:} Khi một thành phần phụ (ví dụ: AI Service, Notification Service) gặp sự cố, các chức năng cốt lõi (đặt lịch, thanh toán) vẫn phải hoạt động bình thường.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Khả năng mở rộng (Scalability):}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Horizontal Scaling:} Kiến trúc Microservices cho phép mở rộng theo chiều ngang, mỗi service có thể scale độc lập dựa trên nhu cầu thực tế (ví dụ: AI Service có thể scale riêng khi lượng truy vấn chatbot tăng).
        \item \textbf{Database Scaling:} PostgreSQL phải hỗ trợ \textbf{read replicas} để phân tải truy vấn đọc và \textbf{connection pooling} untuk quản lý kết nối hiệu quả.
        \item \textbf{Mục tiêu dài hạn:} Hệ thống phải sẵn sàng phục vụ tối thiểu \textbf{100.000 người dùng} và \textbf{1.000 đối tác} trong vòng 12 tháng sau khi ra mắt mà không cần tái cấu trúc kiến trúc.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Tính khả dụng \& Trải nghiệm người dùng (Usability \& UX):}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Tương thích thiết bị:} Ứng dụng phải hoạt động mượt mà trên \textbf{95\%} các thiết bị iOS (từ iOS 14+) và Android (từ Android 8+) phổ biến trên thị trường.
        \item \textbf{Nhất quán giao diện:} Giao diện và trải nghiệm người dùng phải nhất quán giữa các màn hình và nền tảng (User App, Partner Portal, Admin Dashboard), tuân thủ Material Design Guidelines.
        \item \textbf{Hỗ trợ người dùng:} Cung cấp tài liệu hướng dẫn (FAQ), tooltip trên các chức năng phức tạp, và các kênh hỗ trợ dễ tiếp cận ngay trong ứng dụng/portal.
        %\item \textbf{Accessibility:} Giao diện phải đảm bảo tỷ lệ tương phản tối thiểu \textbf{4.5:1} cho văn bản, hỗ trợ cỡ chữ linh hoạt (text scaling), và tương thích với các công cụ hỗ trợ người khuyết tật (screen reader).
        %\item \textbf{Đa ngôn ngữ:} Hệ thống phải hỗ trợ tối thiểu \textbf{tiếng Việt} (mặc định) và \textbf{tiếng Anh}, với khả năng mở rộng thêm ngôn ngữ trong tương lai.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Khả năng bảo trì (Maintainability):}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Code Quality:} Mã nguồn phải được viết sạch, tuân thủ coding convention (ESLint/Prettier cho TypeScript, Dart Analyzer cho Flutter), có tài liệu và comment rõ ràng.
        \item \textbf{Kiến trúc module hóa:} Áp dụng Clean Architecture với phân tách rõ ràng giữa các layer (Presentation, Domain, Data), cho phép thay đổi một layer mà không ảnh hưởng đến các layer khác.
        %\item \textbf{CI/CD:} Triển khai pipeline tự động hóa cho việc build, test, và deploy. Mỗi commit phải qua ít nhất \textbf{unit test} và \textbf{lint check} trước khi merge.
        \item \textbf{Logging \& Monitoring:} Hệ thống phải tích hợp logging có cấu trúc (structured logging) và monitoring dashboard để theo dõi health check, error rate, và các metrics quan trọng theo thời gian thực.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Độ tin cậy (Reliability):}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Tính toàn vẹn dữ liệu:} Mọi giao dịch quan trọng (đặt lịch, thanh toán) phải đảm bảo tính ACID. Sử dụng cơ chế \textbf{idempotency} cho các API thanh toán để tránh trùng lặp giao dịch.
        \item \textbf{Error Handling:} Hệ thống phải có cơ chế xử lý lỗi thống nhất, trả về mã lỗi rõ ràng (theo chuẩn HTTP status codes) và thông báo thân thiện với người dùng. Tỷ lệ lỗi hệ thống (5xx errors) không vượt quá \textbf{0.1\%} tổng số requests.
        \item \textbf{Retry \& Circuit Breaker:} Các lời gọi đến dịch vụ bên thứ ba (Payment Gateway, Push Notification) phải có cơ chế retry tự động (tối đa 3 lần) và circuit breaker để ngăn cascading failure.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

